西藏旗事件延燒 德媒一面倒批中：敢搶旗就報警

藏旗事件延燒 德媒一面倒批中：敢搶旗就報警
分享藏旗事件延燒 德媒一面倒批中：敢搶旗就報警到Facebook 分享藏旗事件延燒 德媒一面倒批中：敢搶旗就報警到Line 分享藏旗事件延燒 德媒一面倒批中：敢搶旗就報警到

2017-11-23 10:57
〔即時新聞／綜合報導〕中國U20國家隊日前前往德國，與當地球隊進行友誼賽，不料中國球員見到觀眾席上飄揚著西藏「雪山獅子旗」後，憤而離場抗議，比賽一度中斷；中國U20國家隊揚言，下場比賽若再出現類似情況將罷賽，德國媒體不滿言論自由遭干涉，一面倒批評中國。

德國足協表態，說中國人「必須接受民主的抗議」，德媒也說，如果中國球迷再度動粗搶旗，一定報警侍候。（歐新社）
德國足協表態，說中國人「必須接受民主的抗議」，德媒也說，如果中國球迷再度動粗搶旗，一定報警侍候。（歐新社）
「雪山獅子旗」事件越演越烈，針對中國不滿場邊出現「藏獨」象徵一事，在該場比賽結束後德國足協副主席齊默曼（Ronny Zimmermann）指出，德國方面早在比賽開始之前，就提醒過中國代表團可能會有類似狀況，而中國應該要知道，在德國體育場裡人人都享有自由表達觀點的權利；齊默曼強調，在球場內懸掛旗幟也是屬於這類範疇之內。

德國足協主席格林德爾（Reinhard Grindel）也公開表態，說中國人「必須接受民主的抗議」，不過中方立場強硬，要求從下一場在法蘭克福所舉行的友誼賽開始，不得再出現「雪山獅子旗」，德國發行量最大的報紙《圖片報》指出：「很明顯，德國足協不會阻止球場言論自由；如果中國球迷像第一場比賽中那樣動粗搶旗，那麼法蘭克福人不會迴避報警。」

德國媒體一面倒地指責中國「不尊重德國的言論自由」，《法蘭克福評論報》以「踢球的中國史塔西（東德特務組織）」為題，稱來德國踢球的中國球員和那些憤怒的中國觀眾，「也許比外人更加接近北京當局」，暗指中國球迷和中國政治機構有關聯。

《法蘭克福匯報》怒指「中國人不值得尊重」，《中黑森邦報》要求：「給中國人一張紅牌，讓中國球員離開德國球場。」

中國U20國家隊將在當地時間25日在法蘭克福與當地球隊交手，德方已經表示，比賽當天將有70多位德國球迷以及同情西藏人士會在場邊舉「支持言論自由」標語以及「雪山獅子旗。」

中國官媒《環球時報》痛斥，「體育不能摻雜政治」，怒批德國拿言論自由當擋箭牌羞辱遠道而來的客人，《環球時報》還稱法蘭克福所在的黑森邦是「藏獨」老巢，前黑森州州長多次接見達賴，法蘭克福「西藏之家」是藏獨成員的活動據點，認為局勢對中國十分不利。

中國官媒《環球時報》痛斥，「體育不能摻雜政治」

人唔笑

德國外交部：在比賽中掛旗是德國內政，強烈譴責中國干涉德國內政

希望有香港留學生下次掛埋港獨

假如有人噓又會點？

正評俾德國

德國唔係你既特別行政區

上場對手主席話搞唔掂嘅就叫中國隊番屋企喎.

小支支以德國嗎特別行政區！

難民地位 >>>>> 中國人

乒乓外交係邊個國家搞出來？

體育不能涉及政治既話
支那人贏左冠軍都唔可以掛出支那國旗
因為有粒代表共產黨既星
而共產黨涉及政治

特登揀呢個聯賽踢係咩居心

五毛點睇

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

假如係香港慈母會點做？

請問支那政府有冇阻止呢啲行為

咁樣睇波囉

垃圾人種，比人獨裁統治
自己仲去支持呢個垃圾獨裁政權

足總CEO都話班友肉撚酸 唔知邊個諗埋啲屎橋

其實中共夠膽就應該揮納粹旗

德國有無香港人, 香港旗JOIN

上次大球場有人舉

感動到眼濕濕

有無機衝出國際, 去德國同雪山獅子旗一齊

點解香港義士係海外無據點？

佢地連吸啖空氣都係政治 龍門任佢搬

真係好唔要面，係呢方面真係唔夠班大陸佬黎！

大膽預測 : 下次德國尼中國踢 球迷掛納粹旗

屌 霸踢咪霸踢
反正你中國隊係唔係都輸架啦垃圾

藏獨老巢都講得岀

大膽預測：佢唔夠膽

放風會全部影低 之後寄去西方各國 要一世番係支那 (唔係誇張 支持納粹黨 根本過唔到西方入境審查)

看下幾個掛納粹旗

個個一離開香港就唔理香港

聽過希特拉派過搜索隊去西藏揾日耳曼人既祖先

唔知係真係假

而家舉旗果班係德國人.

你唔係以為有西藏人飛過去德國為咗晌場波度舉雪山獅子旗掛?

有骨氣

隻狗咪不停咀炮吠緊

支那係香港得戚者
而家去到德國竟然想干涉人地德國公民既表達自由，咁撚大口氣，抵比人屌

比多次機會你

個個只係諗移民, 移到又唔會幫返香港700萬同胞

個民族性

同西藏人、以色列人真係無得比

你唔好政治化件事啦

點解唔派吳京去搶旗？

聽過搵阿特蘭蒂斯
又聽過搵日耳曼人底4先

唔係唔想幫，好多講獨鍵國派話移咗民就做你嘅英國澳洲加拿大人，香港嘢唔到佢哋講

係呢堆人拿到外國居留權, 係度寸柒柒先比人屌

你斬頭斬尾講野都得既?

果四個難民嚟.

問多你一次, 你係咪以為有西藏人飛過去德國為咗晌場波度舉雪山獅子旗?

其實邊度有人話過飛過去舉旗？
你係咁打稻草人做乜?

澳洲都唔驚你支那,何況德國

如果體育不應涉及政治的話，咁點解國家隊比賽前要奏國歌，國歌明顯唔關足球事啦，環球時報回應咗先啦

德國佬
最高質國家

小支支

德國佬最近做乜做咁多好事？
呢單之外，之前Benz又唔賣車畀香港公安，H&K又唔賣槍

德領事同民族黨好似行得幾埋

唔係AfD咩?

德國

如果班共狗識玩嘢，下場播德國國歌，一齊做納粹手勢扯納粹旗
花生花生！

雖然成日笑左膠國家 但真係有骨氣

香港上一代受國民黨歷史觀教育
我地係南漢人 係中華民族 係中國人
移民到海外後 係外國自稱係中國人
返到香港就話自已係外籍華人
成班大中華膠

你拎西藏人同以色列 比, 一樣係無得比

西藏人 如果真係有膽, 就番自己西藏搞革命啦
留係德國舉旗有咩用?? 唔通舉下旗, 西藏會獨立咩??

反而以色列一建國, 就受到中東聯軍 圍攻........大批猶太人 紛紛回到以色列參戰, 有錢出錢, 有力出力, 打敗中東聯軍

咩罷賽 唔想輸咁多下話
踢左輸6-0
罷賽輸3-0
驚柒就唔好講野講咁大聲

我發覺好多 踩港撚, 成日抬高其他人, 跟住踩自己香港人

西藏人 係德國舉下雪山獅子旗, 成班 踩港撚 就話西藏人民族性好強, 好勇武

香港人 搞左咁多場光復行動, 魚蛋革命..........踩港撚 就話香港人好廢, 無民族性

基本上, 係中共統治下
反抗最激烈是新疆維族人, 又斬人, 又放炸彈
其次就是香港人, 又搞光復行動, 又搞魚革

其他不值一提, 廣東人撐粵語 撐一次就無左影

中國地獄鬼國⋯⋯
一直都幾重標準，籠門任搬！

那些應該地下黨員，有需要時就出動！

得一隻五毛狗入來！

唔嘈，直接報警拉鳩你姐

應該係全部人等緊指示點樣拆肥平單野，未有工開住!

支那憤青們快d打爛你地領導/老闆嘅德國車以示嚴正抗議